（警世文)樓價若不上升將樓價下跌的原因 買樓投資恐損手

過去20年間樓市大升，香港普遍一個私樓單位叫價上千萬。而香港樓價長年處於世界最難負擔地方的首位。但小弟認為樓價再不可能長期上升。若現時並非為了自住需要而購買，你將有可能損手爛腳。

首先，保持樓價上升的主要原因就是樓價長期上升。聽起來十分傻，但要明白買樓背後你需要的費用，差餉、地租、樓宇折舊、公共設施維修。若果租金或樓價不再上升，這些因素將影響長期回報率。而回報率低下的情況將減少投資者以物業資產作為投資的意欲，最終影響樓價。

其次，人口下降影響香港本地住宅需求。相信有好多人都會留意到新聞，本地人口錄得負增長。可能這個人數只是幾萬人，你會認為這對香港的住宅短缺造成的影響很微，加上移民潮只是短暫的人口減少。但事實上，人口減少不是單一原因導致，香港人生育意慾下降、移民潮、大陸人不再以嫁娶移港、海外專才對香港興趣下降，這些都是重要原因。人口減少可能會成為一個中長期的現象。

再者，量化寬鬆貨幣政策不是樓價長期上升的理由。各國央行大量印錢，使實體資產帳面價值上升，樓市短暫出現亢奮。但要明白的是，物業資產雖然較穩定，但回報與其他資產比較差太遠。當然我們不可能每次買中Tesla 、比特幣等倍升的資產，但物業的投資額巨大，加上住宅印花稅及大額的交易費用，你若以物業作為投資手段，短期之内不可以放售，否則會有巨大的損失。

小弟再講一句，樓是買來住的，現階段的物業價格經歷疫情有少許下降，自住的話任何時間有能力都應該買。若果你是投資或是什麼「財自」理由的話真的要衡量風險。更要明白時代不同，再有負資產苦主上街遊行哭訴，只會有別人的恥笑而不是可憐。

小弟再講一句，樓是買來住的，現階段的物業價格經歷疫情有少許下降，自住的話任何時間有能力都應該買

屌 而家好明顯無人買樓投資啦 但淨係剛需都夠令樓市向上

好多人買來收租

一睇就知樓主係無樓既租租/公屋仔
香港一早無炒樓 以家最多都係買一手樓過三年ssd睇下有無小量升值/太多錢想泊係到做穩定既現金流回報

無樓既租租全部錢all in Tesla

睇新聞見訪問親都自住就個個都係？

我都有投資tsla, 不過都有自住樓 上年換左樓

始終自己裝修 好住好多

錢對我黎講只係手段 改善生活質素先係目的

香港樓，就係高槓桿，單邊市，有需求，貨源歸邊，權貴夾高嘅一樣嘢。

同一方法可套用到唔同地方，買電話都可以夾到幾百萬一部。

首先政府以環保之類嘅藉口，限制香港嘅手提電話數量，要有許可先可以有sim card之類（總之令到冇其他供應，冇水貨，完全限制供應）

之後就係令電話必要性加強，例如安心出行，支付寶之類，你唔用就好撚煩，冇優惠等。
容許銀行提供按揭，有二手買賣登記之類。

咁電話舊咗就整個舊電話重建計劃，由於冇地積比，所以唯有市價四折收。

冇高槓桿點樣夾晒啲人未來幾十年既購買力出嚟

睇吓可以升到幾多